# MySQL

## 公式資料

- [Amazon RDS for MySQL （MySQLのためのマネージドリレーショナルデータベース） | アマゾン ウェブ サービス（AWS 日本語）](https://aws.amazon.com/jp/rds/mysql/)

## Topics

- [料金](pricing.md)

## Memo

### スタンバイレプリカとリードレプリカ

- Multi AZ 配備の時にスタンバイとして使われるのがスタンバイレプリカ
    - プライマリーレプリカ障害時に、スタンバイがプライマリーに昇格する。
    - リードレプリカの代用としては使えない。（通常は読み書き禁止）
- 読み取りの負荷分散のために作成するのがリードレプリカ
    - MySQLのリプリケーション機能を使う。
    - プライマリーからの同期の遅延を考慮する必要がある。
    - スタンバイレプリカの代用としては使えないが、プライマリーへの昇格はできる。

Aurora であればスタンバイレプリカ、かつ、リードレプリカであるインスタンスを作成可能。
